[半甜半純][中短篇] 洋紫荊之戀

得閒冇嘢做就寫下故
為咗方便創作，個故唔係完全跟足現實世界嘅設定
故事大綱同情節已經諗好哂，睇下大家反應如何再決定寫長定短
如果覺得好睇就正評支持，有咩意見歡迎留言
盡量每日一篇
多謝大家

第一章

酒吧入面嘅音樂柔然飄盪，幽暗嘅射燈緩緩掠過，我坐喺吧台旁，一啖將烈酒灌入肚，乾涸嘅胃囊即刻抗議，辛辣嘅餘韻令我咳嗽不停，醉意漸濃，視線已經有啲模糊。

我凝視著燈影間嘅婆娑，佢嘅容顏又再次出現喺眼前，就似幽靈咁，已經溶入我嘅影子，變成咗我嘅一部份，喺呼吸間，喺光暗間，喺生死間一直旁觀，想念及此，眼淚就控制唔住咁不斷湧出嚟。

今天該很好，如若你在場，我好想發一場夢，一場永遠唔會醒嘅夢....

------------分隔線------------

「喂！陳！子！俊！你諗緊咩呀?」

我回過神，一把嬌俏嘅聲音將我拉返現實，眼前所見係一個青春活潑嘅少女，一臉孤疑咁昅住我，佢唇紅齒白，目光琉璃，有一個標準美人嘅瓜子臉，體態結實修長，一身健康嘅小麥膚色，一睇就知道係運動健將。

她係我嘅青梅竹馬，張梓晴，我同她嘅孳緣大概可以由幼稚園講起，每個小朋友返學都好驚離開媽媽，佢都當然唔例外，當時我坐喺佢隔籬，但我完全聲都唔聲，連我阿媽都讚我叻仔，唔知覺得佢好煩定點樣，我同咗佢講一句「唔好喊啦」，佢嗰陣喊到成面口水鼻涕呆咗咁望住我，之後就好似當咗我係保姆，成日捉住我衫尾，痴住我唔放，我同佢嘅相識就係咁樣開始，好似命運牽引咁，由幼稚園到小學再到中學，我哋都係讀同一間學校。

「冇呀，放空下唔得咩？」

「見你咁入神，以為你死咗呀！」

「你死我都未死啦」

「你話㗎，唔好早死過我呀」

「得啦，行快啲啦就遲到」

------------分隔線------------

今日係中學last day，大家都想喺上大學之前，捉緊青春嘅尾巴，盡量將時間留住。年輕總係美好，有無限嘅活力，未來充滿各種可能，大家都有唔同嘅憧憬同幻想，同時對熟悉嘅人同事感到不捨。一眨眼一日就好快過去，放學鐘聲響起意味住last day活動嘅真正開始，影相，畫校服，交換信紙，一瞬間成層課室同走廊都充斥住歡聲笑語。

「喂！」

「成日喂，冇名你叫咩？」

「我係鍾意喂你呀，你Jupas諗住點排呀?」

「又想抄我? 唔話你聽 你運動員計劃想入邊間都得啦」

「陳子俊! 快啲講 你理得我 我想知得唔得呀」

「唉 係啦係啦 應該都係擺 JU A1 你知我都係想讀依間㗎啦」

「嗯.... 唔好改呀！」少女若有所思咁耷低頭，隨即抬頭露出一抹笑顏 「仲唔過嚟 我要畫你件校服 有咁花得咁花」

「改咗你都唔知啦 你識畫我 我夠識畫你啦」

「陳子俊！」

------------分隔線------------

咔擦一聲，一瞬間周遭嘅時間同空間都靜止咗，底片將一切紀錄落嚟，刻印喺相片上。

相入面少男同少女二人並肩而排，少男比少女高咗半個頭，佢哋兩個人身上嘅校服都已經畫到花哂，少男左胸上有一行大字寫住：張梓晴到此一遊，少女右腰亦有一個好大嘅豬頭，上面寫住：陳子俊上。少男睇落有一絲無奈同唔情願，少女就露出狡黠嘅笑容企喺佢身旁，右手緊緊拉住少男嘅衣袖，二人雖然唔係緊貼對方，但相入面嘅佢哋好相襯。

「依張相就我keep啦，畀你一定整唔見」

「是但啦 你話事啦」

「好!」

少女珍而重之將相片收入銀包之中，確認妥當收好之後，輕呼咗一口氣，並且低垂目光，輕聲開口問: 「係咪完啦 返屋企啦?」

「係呀」

「你估我哋會唔會入到同一間大學?」

「唔知㗎 睇下點啦」

「嗯... 返屋企啦！」

夕陽盡力散發緊佢嘅餘光，將兩個人同行嘅背影拉到好長，逐漸遠去。

第一章完